獨家對話 撕「港獨」海報內地女生：我很害怕

女生本人提供的生活照

【文/觀察者網 肖晟仕】昨晚（6日），觀察者網曾報道一名內地女學生出於義憤撕下“港獨”海報，事後，觀察者網第一時間聯系上了這位女生，她說道：“首先，香港是中國的一部分，這是一個常識。而且，這東西是違法的。光天化日貼這種違法的東西，我覺得不太好，我氣不過，就去撕了。”除此以外，她還坦言自己飽受香港“網絡暴力”之苦，多次表示：“我很害怕”。

以下是觀察者網采訪這位女生的文字版：

女生：采訪的時候可以不要出現我的英文名嗎？怕被“他們”找到。

觀察者網：“他們”現在是在找你嗎？

女生：我沒有看facebook，但我的朋友們一直都在看上面的相關評論，香港中文大學有個主頁，就是講中大發生的各種事情的，據說上面“罵聲一片”，還有人說要人肉我。

觀察者網：也就是說這件事情發生以後對你造成了一些困擾對吧？

女生：是的，但是我認識的周圍的同學，大都是持支持態度的，有一些比較激進的“港獨”同學，可能會在下面留言留的比較激烈，而且facebook本身也是香港學生用的比較多一點。罵聲確實很多，很害怕。

觀察者網：香港學生也有支持你的嗎？

女生：有的。

觀察者網：這件事發生的具體時間是在9月5日晚上？

女生：昨天晚上我在食堂吃完飯，大概7點左右的樣子。

觀察者網：“港獨”除了在網上對你進行攻擊以外，有沒有對你造成實質上的麻煩？

女生：沒有，因為那個視頻拍的不是很像我，所以他們基本沒有找到我是誰。

觀察者網：為什麼恰好會有香港媒體在那邊拍攝？

女生：我不知道，其實我就覺得很奇怪。他們有的是為學生會造勢，而且很多港媒比較偏向於這種言論吧。我其實去撕的時候就看到有人拿著攝像機在那裡呆著，我一直以為這只是好事之人，我不知道他是媒體。他們是蹲點的那種，就是因為這件事鬧得比較大，有些媒體好像都在那邊蹲點。我跟學生會的人爭論的時候，好多人就在那邊圍過來了，我都不知道那邊有人的。我在想，他們這算侵犯肖像權吧？

觀察者網：那些海報的被發現時間是9月4日，這件事幕後是誰有眉目嗎？

女生：是這樣的，海報先貼出來了，然後學校不讓，派保安去撕了，然後他們又貼出來了。按道理，如果他們好好貼，在底下聲明這個東西是誰的，並寫上出處，我們是不應該撕的。貼上海報，並寫上什麼時候可以被撕掉，一個月之內沒被撕，才可以去清理。他這樣既沒有出處，也沒有人說對此事負責的，更沒有說要貼到什麼時候，就是貼在那裡了。學生會過來阻止我，但其實學生會一開始是不敢站出來說，這個東西是他們貼的。其實大家都明白，一夜之間學校裡各個角落都是這種東西，只有學生會能夠干出這種事情來。

觀察者網：這些海報對你們造成了怎麼樣的影響？

女生：“香港是中國的一部分”，這是一個常識吧？而且這東西是違法的。光天化日之下貼這種違法的東西，確實不是很好。目前沒有（和“港獨”）有身體上的接觸或是衝突之類的，但是確實讓大家看這種言論，就好像如鯁在喉、眼中釘一樣，看著不是很舒服。

觀察者網：內地網友都被你圈粉，覺得你英語特別棒，紛紛為你點贊，你怎麼看這件事？

女生：我很惶恐的，一直不敢發聲，因為被罵得很慘。港媒底下香港人把我罵得很慘，我昨天其實有自己偷偷打開看一下，幸虧我看不懂粵語，但是我讀得懂他們用英語罵的，總之就是罵得很難聽很難聽。確實覺得挺失望的，因為我覺得我做的是一件對的事情，但是卻這樣搞的好像我做錯了。

觀察者網：你需要明白，支持你的人遠遠超過反對你的人。

女生：但是現在處在這種環境，主流言論感覺還是在抨擊我。

觀察者網：能不能問一下你來自內地哪裡？

女生：我來自北方的。

觀察者網：只能說你是北方人嗎？

女生：因為大陸生不是很多，如果他們想要找到我的話，我很害怕的。

觀察者網：香港中文大學官方對此事有沒有聲明或者回應？

女生：之前校長說不贊成，也說我們學校一貫不會站港獨。他也確實有派保安去撕海報，但這件事學生會鬧得實在是太厲害了，所以好像根本壓不住。也不能說壓不住，就是大家沒有敢采取特別激烈的手段吧，所以他們再貼出來的話我們也沒有什麼辦法。

觀察者網：校方對你做的事還沒有注意到對嗎？

女生：我不知道校方有沒有注意到。今天我一天都藏得好好的，所以沒有人找到我，也沒有人跟我說什麼。但其實我真的覺得挺氣憤的就是，我一整天都在被罵，而我認識的所有人都在告訴我，我在做一件對的事情。可我卻被罵得很慘。

觀察者網：也就是說，雖然朋友們在現實中支持你，但香港的網絡輿論對你極為不利？

女生：對，他們甚至告訴我不要出門，不要離開香港中文大學。

觀察者網：許多網友都覺得你很酷，不僅英語水平很高，三觀也正。

女生：謝謝，當時我其實是很生氣的。因為我去食堂吃飯，我其實之前一天都沒有去過那個區域，然後也就沒看到。其實那天晚上我是第一次看見，後來聽朋友講說，貼了很久了。吃飯的時候隔壁桌兩個女生在討論這事，也表現得很氣憤。我當時就想：“你們既然生氣了，為什麼不去把海報撕下來？為什麼不做點什麼？”我很生氣，就對朋友說：“我呆會兒要去把海報撕了。”

觀察者網：有很多人會支持你，但真的讓他們去做這樣的事，他們就會畏首畏尾，你是一位超越常人的勇者。

女生：謝謝。不好意思也沒能提供太多信息，因為很害怕。哦，有件事要和你們說一下，明天（9月7日）內地的學生好像要組織一個活動，我把圖片發給你。寫的是粵語，我也看不太懂，因為裡面也組織了一些香港人。他們的標語是“CUSU”不是“CU”，即“香港中文大學”不是“香港中文大學學生會”，對不起我們拒絕被代表。你們可以關注一下這個，我理解他們的好意，就是大家都站出來以後，可以分擔一些事情。

死屎狗

人唔笑狗都
出於義憤殺左人洗唔洗上身

You should be.

害怕就返中置讀啦

啲大陸人好中意搞完你之後扮無辜

英語水平很高

恃勢凌人想搶奪他人言論自由果陣唔見咁委屈

搞完人扮受害者

他們說要淫慾(人肉)我

躝屍啦

搞完事扮受害者

報警拉佢刑毀啦

Quit u囉屌你老母
冇人留你係到讀呀

返支国啦

大陸豬用嘅詞彙真係好撚柒

支那狗用乜facebook

屌你老母支那人死返上支那啦

又扮可鄰

撇除政見，佢係一個好勇敢既女仔，自己一個都敢面對

九成九港獨鍵盤戰士黑警啤一啤就嚇到瀨尿

屌你老母，最撚惡係你，又無人打你，依家走出嚟扮受害者

呢張正
真係駁唔到

支那臭雞

死返支那啦
屌你老母

死返上大陸啦
CUHK not CUCN

攞香港啲錢，讀撚完就拍拍籮柚返去支那，你貢獻過咩俾香港？

唔鐘意香港好似係應該要離開

他們想要強姦我

Fixed that for you

返強國囉仆街

犯法唔使拉？

學咩人黎香港呀，返中國啦死臭閪

今日喺海怡見到一對講國語嘅情侶着住「香港獨立自主」嘅tee
相比起依條支那女

又扮受害者呀？
支那人啲技倆真係嚟嚟去去都一鳩樣

你係大陸比人拉左啦
邊有咁多時間害怕

佢係咪驚返返北方會俾人以為佢毒呀

全世界係咪得支那對獨立一詞咁敏感
天生被灌輸大中華概念

支國咁好落黎做乜 不合邏輯

之前好威威ga wor

轉校去深圳讀啦，GDP好似就超過香港

勇你老母呀，去人地地方生活讀書，唔專重人地去撕爛海報都叫勇敢
你就真係勇敢啦，托個老母出嚟比人屌

呢個值得不斷貼喎

屌你老母喺香港講咩肖像權 死撚返上大陸做北姑啦

扮弱者，你點佩做蚛蟈人呀？因住你同胞厭棄你呀

港獨分子態度
希望你對住黑警都可以咁威 咁就建國有望了

驚英英紐澳加紀錄在案
影響移民

五毛/愛國憤青最驟忌比人起底

點解達法？

加害者扮受害者
收皮啦

唔睇樣佢都幾撚索

希望支那學生係支那都可以咁威
咁求萬民於鬼國水火就有望了

起完CC俾各國領事

支那人用乜fb？党話左唔比用，不愛国

其實支那人真係好恐怖，幾乎無人反省過撕海報到底係啱定唔啱，潛台詞其實係「我唔同意你意見就有權撕你落黎」
支那人係完全無尊重言論自由呢個概念

做雞都冇人幫襯啦

你睇反日/反美示威就知啦, 打著愛國旗號就做乜都得

咁多人支持佢 做咩唔叫佢地出黎幫拖

出post有5毛收
出黎幫拖仲要貼車錢 不了

哇屌巴打你餓咗好耐？

唔鍾意可以離開中大

條片入面隻野好核突

一邊用facebook一邊話香港係中國既一部分

支那人連尊重概念都無
一尾以為世界圍住佢轉

學香港警賊話齋 驚就唔好出街喇

班支那人最興就係係人地國家講民主
就唔敢對自己國家講民主

有支那大學唔讀，
死落黎香港讀又有咩居心？？

賣國賊

首先，談論同表達港獨係冇犯法嘅，第二，香港係冇肖像權，佢呢兩樣嘢係反映好似活嚮自己世界咁，唔似明白香港同大陸有咩分別

做錯事扮可憐呃大陸佬就得

咪傻啦，鍵盤戰士唔出街的，點會見到黑警，點會瀨尿？

強國人無公義、正確、理性觀念
一直覺得中國（只限中共）係被人恰
認為依家富起來係得來不易 外國人好眼紅
咩都要槍口對外 有咩事都「亲、你还有我們」

由個女仔表現出的行為見到大陸的教育,更加唔想接受大陸的價值觀

駁唔到

香港係咁架啦 接受唔到返大陸一了百了啦

同條女講你應該慶幸你仲係民主價值未全完崩壞嘅國家，最多比人起下底，比著你係北韓搞d咁嘅野，習大大都救你唔到

根本唔洗驚香港網絡，
返返去大陸，唔好翻牆出黎就咩事都冇啦

香港的確係中國架喎

而家連支那女人都有人吹奏佢勇敢 連登啲五毛個腦用黎裝屎?

你老母係我屌的

香港冇肖像權，咪當呢度係大陸

如果香港真係中國
咁你老母都係我架啦

大陸人口裏說不身體卻很誠實是常識吧

On9 條女喺共產黨嗰邊
黑警都係企喺佢嗰邊
話人勇敢撕紙
撕完俾人搞又扮受害者
黑警又可以有藉口幫手拉人
死五毛都戇勼勼

共青團都出緊手，重針對個大陸女仔？

屌撚到佢死
塞碌鳩入佢口 同佢講

舐啦！都係紅色㗎姐！舐啦屌你老母！

d問題打哂飛機

咁撚驚就返大陸啦

支共講話你犯法你就犯法架啦，計我話基本法改名做莫需有實制好多
反正龍門佢地點搬都得

自首啦, 刑毀喎仆街！

我都諗左陣係咩意思

屌，分分鐘讀完留喺到做野，之後拎埋身份證做港人

又要威又要淆

臭雞 咁撚中意中國又黎香港
真係賤種

收撚皮啦支那賤種閪

仆街啦佢

對的事

滾回你的支那去！

看不懂粵語

中國人真係可憐又可恨
天生家畜
無一個係無辜

北方狗

死返支那喇dllm

劣等種族仲唔死番上支那

死番支那啦

陶傑講過啦
你試下係天安門用簡體字寫

共產黨龜兒子

睇下d 有冇人拉你

扮乜撚

匪諜

go back to your country

英文好？
唔知係咪聽得多聽得耐香港英文口音
隻蝗啲英文真係聽得好辛苦

屌你老母咁驚返祖國懷抱喇